const data2018_2 = [
  {
    question:
      "A las piezas generalmente metálicas o de madera, dispuestas verticalmente que dan soporte a los pasamanos se les llaman:",
    options: [
      "Guardamancebos",
      "Barandillas",
      "Candeleros",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "A la mayor distancia transversal del barco medida por fuera del forro (incluido el espesor de la chapa de ambos costados) se le denomina:",
    options: ["Manga", "Manga máxima", "Manga con el forro", "Anchura"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Si en un buque de dos hélices, mirando hacia proa, la hélice de babor es levogira y la de estribor dextrógira, las hélices son:",
    options: [
      "De giro abatible",
      "Si la de estribor es a la derecha o dextrógira se considera que es como una hélice de giro dextrógira",
      "Si la de babor es a la izquierda o levógira se considera que es como una hélice de giro levógira",
      "De giro al exterior",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "El bloque o pieza sobre el que se montan las palas de una hélice se llama:",
    options: ["Capacete", "Núcleo", "Bocina", "Eje"],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Si queremos fondear con un ancla, antes de dar fondo debemos por regla general:",
    options: [
      "Destrincar, dejar el ancla a la pendura y frenada, quitar el freno y dar fondo",
      "Dar fondo sin otra preparación, solo destrincar, el peso de la cadena podrá con el freno y nos servirá para que no salga muy rápida",
      "Arriarla con el barboten y sin quitar el freno",
      "Quitar solo el freno y dar fondo",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Si queremos tener balizada el ancla, para evitar que la perdamos, se coloca en ella:",
    options: [
      "Una boya o baliza cerca del lugar del fondeo, no en el ancla",
      "Un orinque",
      "Un garreo",
      "Un borneo",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question: "La estabilidad estática transversal se define como:",
    options: [
      "La propiedad que tiene el buque una vez escorado de recuperar su posición de equilibrio, cuando se encuentra flotando en aguas en reposo",
      "La propiedad que tiene el buque una vez escorado de recuperar su posición de equilibrio, cuando se encuentra flotando en cualquier situación de mar",
      "La propiedad que tiene el buque de mantenerse adrizado, cuando se encuentra flotando en aguas en reposo",
      "La propiedad que tiene el buque de mantenerse adrizado, cuando se encuentra flotando en cualquier situación de mar",
    ],
    answerLetter: "A",
    answer: 0,
  },
  {
    question:
      "Indique que afirmación es correcta en relación al arnés de seguridad:",
    options: [
      "Consiste en un cabo de cáñamo, provisto de un chaleco que sujetaremos en la espalda",
      "El arnés de seguridad es para mantenerse unido a la embarcación si se cae por la borda",
      "Utilice arnés de cinta en lugar de cabo. Así se evita que, al pisar el arnés, ruede y nos haga resbalar",
      "Es de talla única y no se adapta al tripulante, por lo que debemos adquirir uno adecuado a nuestra talla",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "En situación de Hombre al agua, y una vez el náufrago esté a bordo, qué procedimiento NO es correcto para tratar la hipotermia:",
    options: [
      "Trasladar al afectado horizontalmente, evitando golpes",
      "Mantenerlo con la ropa mojada y secar sin frotar, especialmente las extremidades",
      "Abrigar a la víctima a resguardo del viento",
      "Si el náufrago está inconsciente, hacer una llamada de socorro y/o consulta radiomédica",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
  {
    question:
      "Las aguas poco profundas en las que la embarcación corre el riesgo de una varada involuntaria, se denominan aguas:",
    options: [
      "Aguas sondables",
      "Aguas superficiales",
      "Aguas someras",
      "Aguas muertas",
    ],
    answerLetter: "C",
    answer: 2,
  },
  {
    question:
      "En el título de Patrón de Embarcaciones de Recreo ¿qué atribuciones son complementarias?:",
    options: [
      "Navegar hasta una distancia de 12 millas de la costa",
      "Gobernar embarcaciones de recreo de hasta 15 metros de eslora",
      "Navegar entre las Islas Canarias",
      "Ninguna de las respuestas anteriores es correcta",
    ],
    answerLetter: "D",
    answer: 3,
  },
  {
    question:
      "Las embarcaciones de recreo autorizadas para un máximo de 12 personas y con base en un puerto español deben realizar la notificación reducida de desechos prevista en el Anexo V del Real Decreto 1084/2009 ¿con qué periodicidad?:",
    options: [
      "Cada tres meses",
      "Cada año",
      "Cada seis meses",
      "Cada vez que entren en un puerto",
    ],
    answerLetter: "B",
    answer: 1,
  },
];

export default data2018_2;
